如果有睇開中醫都發現唔到患上cancer，個中醫係咪都幾廢

四期，擴散咗好多器官都有事
中醫係暨南後生仔

大律師唔可以輸官司
會計師唔可以計錯數
差佬唔可以捉唔到賊
Gordon Ramsay唔可以煮燶嘢

搵中醫睇cancer?

中醫都係尻up多，
反正啲中藥又食你唔死

最後點解會去睇西醫發現/點發現

係個cancer勁

都係個句 中醫=食療調理身體就ok
大病急病都係西醫啦

西醫都醫唔到既先會搵濕尻中醫

其實中醫係好間中去睇
可能一個月一次
病人本身糖尿

手腫食咗成個星期西藥唔好
去排急症上房話淋巴塞咗
一星期後半邊身腫咗
子宮cancer
急性腎衰竭
頂到上肺
擴散埋去淋巴

Cancer事主係屋企人
我本身都睇過一兩次
出面人哋中醫開藥粉唔係農本方都起碼香港海天
條暨南仔竟然開大陸999

試下yimho la

反正都偽科學

平常保健咁簡中睇吓姐
不過條友我覺得無料一早無睇
但屋企人係本身識佢先keep住俾生意佢

中醫用黎搞下笑

有無睇過呢度既中醫論爭

講左好耐 睇中醫係玩命
有科學唔信信古老替代醫學 真係搞笑

中醫
同你講 cancer 係切得就切 唔係 真係玩移去其他地方
你用藥頂都好 只係拉長條命

中醫斷症剩係講望聞問切, 有病就用吓藥落吓針(仲係針喺冇生理根據嘅"經絡")
依家廿一世紀醫學界都發現咗大把唔到末期都冇病癥嘅病, 亦有唔少病係個病癥好易同其他病混淆
唔係靠現代醫學診斷技術嘅話, 原po屋企人睇中醫睇到死都未必知發生咩事

呢條友鳩噏㗎喎

佢意思即係兩樣都鳩噏
信中醫唔爭在信埋yimho

貼條link同篇文, 俾大家見識吓咩叫鳩噏冇極限

講得出呢啲, 莫講話大學程度, 連中學雞都不如

嚴浩就真係搞笑
搞起黑蒜潮流搞到D師奶D電飯煲大爆炸
傳統智慧同偏方係兩回事

唔係話有cancer去睇中醫呀

yimho 個死cam 佬

生物共振

之前黑蒜熱潮嗰陣有高登仔開post求救, 話老母用電飯煲焗黑蒜搞到成屋臭哂
嚴浩呢啲自然療法撚真係害人不淺

我發現好多文科撚先會信中醫
有咁上下程度理科撚都無可能接受中醫果套

理科撚 又唔好完全否定 中醫其實分好多種辨證 有分 六經 六淫 氣血 臟腑辨證 其實係六經個堆證 又辨得中既話 個堆證係幾work架 同婦女病中醫都幾掂

好信唔信

睇中醫 唔死都冇用啦

因為中醫冇cancer 依個概念
同埋中醫只睇病徵，最多咪把下脈
所以冇可能發現到

生物共振 好有畫面

真係要睇中醫既話 睇政府旗下中醫診所算啦

辨得中先講
仲有婦科病中醫係撚掂吹得就吹

之前皮膚敏感去睇過一個中醫幾次左右
完全無好轉過
問佢野佢串過馬撚咁當人傻仔乜都唔識
之後去睇西醫依加好返晒
In 西醫 we trust

其實樓主係睇開中醫嘅
因為不時搬屋
有睇過中大中醫院教授級
街坊老中醫
博愛中年醫師(浸大)
而家都有睇中年醫師(浸大)整背針下
都識分邊D係好、唔好嘅
有D所謂隱世神醫都有去睇過
屌果D真係巫醫坤鳩你

屌但個暨南仔真係好唔掂
唔止藥粉開大陸999
內科有D病症佢叫我去照下超聲波啦
懶係中西結合結果無事
咁啱感冒佢又叫我唔好咁大力擤鼻涕
要擤完一邊鼻哥窿擤第二邊
屌我擤咗廿幾年都係咁撚大力擤啦
聽佢一講就出事
D鼻涕走咗去耳仔變中耳炎咪又要食西醫抗生素

但屋企人信佢又係本身佢哋朋友嚟
所以先費事講佢壞話

唔係話靠中醫
只係間唔中睇吓作保健用途
家人本身糖尿係一路食住西藥
但想知係其他有cancer又睇開中醫嘅
係咪都係一、二、三、四期都診唔到話不如睇吓西醫

我對暨南印象真係好差
有次喺公司屎忽痕想睇吓中醫啦
google搵附近有咩中醫D人話好嘅
睇老母王國話有個好勁呀, 婦科聖手睇完包生仔呀
屌係咁勁咁傷風感冒應該得啦
上到去間私家診所掛完號坐低睇D水牌
屌暨南嚟嘅
入到房，仆街中伏，後生女嚟
咁都吹到婦科聖手包生仔梗係打手仲有假咩

中醫又無科技幫手，點知道有無腫瘤

我明
而家去做咗全身CET Scan
唔通中醫靠把脈會scan到咩
都無諗住cancer係可以中醫醫到但而家係保健都做唔到
但我諗起碼會把到身體有炎症
成日講話肝經定肺經定咩有事
而家係成個淋巴塞埋
所以都係抛磚引玉
之前都有D中醫巴打開過po想佢哋入嚟講吓
我自己其實都有睇開中醫
個人覺得係個暨南仔特別廢
好心會考都過唔到唔好出嚟做醫生害人啦

我有中學同學DSE單位數字去咗暨南讀醫
仲要係西醫

暨南啲收生好on9 可以係放榜前面試完就比offer你保你入 所以入到去啲人根本就係良莠不齊 仲要好多都係廢嘅
如果睇中醫見到暨南兩隻字真係走先
要睇都睇廣中醫或者北中醫

古時候根本就冇CANCER
CANCER再STAGING分第幾期就更加係西醫既產物
你睇完個西醫 佢搵唔到你氣虛有濕熱唔通你又屌個西醫廢咩
不過個中醫佢有冇話你身子好差先
如果佢話你一切都正常咁就真心廢啦

屋企人生癌已經好慘，唔好再老點佢

暨南個名淨係for澳門用
香港見到呢間真係即刻走 垃圾黎

中醫廢居多
Cancer 應該睇得出

本地大學畢業生唔睇
走去睇個讀唔成書
番大陸讀嘅暨南仔

大陸讀出嚟嘅後生中醫
九成都垃圾
一嚟本身資質唔夠先會上去讀
二嚟課程設計有問題

成日話中醫保健, 調理身體
但係我又唔見成日睇中醫嗰嘅人特別少病痛, 身體特別好

老實講，如果真心想你好得返嘅中醫會同你講，你先去睇西醫check咗俾份report佢，等佢同西醫嗰邊聯絡同夾藥，而又的確見過有朋友用呢個方法令個病情有好轉
好明顯你睇嗰個中醫hea做，冇料扮四條啦

草藥療法搞血液循環同敏感嗰啲係ok
好多西醫都同意
其他就。。。

你呢個係雞定蛋先問題

中國人出名肝癌率高
腸道癌病發率都高
壽命又唔係特別長
中醫調理身體謊言幾千年
愈調愈虛

竟然戇鳩到去睇中醫

頂
屋企人(介紹果個)仲話搵佢問吓煲咩湯水

其實古時都有癌症

有料既中醫真係把到你有cancer喎

願聞其詳

講緊中國古代wor
你比篇西史出來 定係我睇漏眼
中國古時其實又唔係完全冇cancer 既
不過係講腫瘤而唔係neoplasia
請指教

而幾篇都有講中國古時文字記載咗嘅癌症 ，
好明顯古中國係有癌症嘅概念。
第一篇略略概括癌症係各地嘅歷史。
第二篇詳細講咗古中國關於癌症嘅文獻。
第三篇就淨係講乳癌，你可以睇下子題
A History of Breast Cancer in China

D專有名詞又中又英好難知你想講咩，
你係想講neoplasia同tumor (腫瘤)? 定點

體質差引起既野西醫已經醫唔到

篇文的確冇講中醫

其實無論中定西, 喺二十世紀發現癌細胞之前都分唔清cancer同腫瘤
當時除咗切之外都諗唔出咩方法治本
問題係同樣由0開始, 古西醫現代化咗, 甚至之後咁多年嚟都仲改良緊, 所以依家搵得出病因, 判斷到擴散程度, 仲發明各種治療方法
中醫到依家仲用緊幾千年前嘅學說理論, 但呢套理論又唔包括cancer (只有腫瘤), 所以就算有cancer都未必斷到症, 斷到都頂多知係腫瘤, 除咗切同唔知有冇用嘅藥療之外就冇更有效嘅方法

所以問題唔在於cancer係咪西醫產物, 而係套理論可唔可以判斷同治療到cancer

neoplasia 瘜肉
tumor 腫瘤
其實兩樣都未必係cancer, 要到惡性腫瘤malignant tumor先算
不過我諗佢係想講惡性腫瘤
即係問緊中醫理論判唔判斷到個腫瘤係良性定惡性

講錯少少
neoplasia係瘜肉增生, 瘜肉叫neoplasm
不過都唔代表neoplasia產生嘅細胞一定係惡性

根本中醫就係垃圾

叫人調理身體
多啲訓覺 做運動

咁我駛撚睇你呀

西醫有無一種技術驗全身癌症？

家人做咗，咩CET定PET scan

中醫係慢
如果好勁，要睇咗皮膚科控制咗先
到禁低咗，範圍細咗可以先再睇中醫
果陣我睇果個飲完仲要用D藥渣沖洗

有冇諗過係因為食埋d 雜牌中藥而攪到咁

仲有不如問下醫生有冇d name patient 實驗咁既抗癌藥，反正四期而家用舊藥都已經太遲

用name patient d 新藥反而可能可以搏一搏

不嬲都係西醫唔得先睇中醫搏下,中醫做到世界主流嘅話地球人口應該無一半

有諗過，但上網睇咗話子宮頸癌形成要5-10年
唔做檢查+病人份工日夜顛倒+糖尿+間中食煙
中醫如果有料係希望早D會發現姐
未到60歳

西醫話細菌感染，糖尿病 一聽就明咩事

中醫話d咩濕熱咁空泛ge terms 腎虧又唔係真係個腎有事 係連登問咗咁耐都無個解得倒具體咩嚟

你叫人點信 你信埋我個份

雖然我唔睇中醫，但唔好將中醫同偽科學撈埋一齊講

中醫如部分中藥，針炙等都有科學證據支持，而本身中醫藥都有過千年歷史既觀察實証
中醫師要讀書考牌

嚴浩果啲係真正9up

啱，香港中大港大浸大都有中醫
呢D大學有國際排名架大佬

不過暨南真係。。。

已經唔少暨南畢業生落黎香港做西醫

lm

Thx Bro
而家公院排緊轉腫瘤科
下星期Book咗睇私家

中醫 用藥效果好慢 等佢救真係死左

WTF
公院定私人診所呀

睇咗兩個月都唔好你都仲睇
唔係話想盲反中醫定點，我自己都有睇開中醫
但當你睇一個醫生兩個月一啲起色都無你都仲信佢？
呢個已經唔係中定西嘅問題啦
不過佢實有十萬個藉口話唔係自己醫術有問題嘅
一係話你戒口戒唔足，一係話呢啲野要慢慢調理
風水佬就呃你十年八年

講返正題
如果小病睇中醫係幾好嘅，作為輔助嘅話效果都唔錯
但性命攸關果啲就不了

唔係話用藥個問題
而係keep住望聞問切
又咁撚嚴重都把唔到出嚟

個介紹家人話之前病徵一路唔明顯
我就話而家咪啱做個fair test囉
照舊搵暨南仔睇一次但唔講乜事
再出去搵其他中醫一樣咁玩
諗到都覺得自己PK
不過而家上咗熱門暨南仔隨時收到料

(已suggest家人睇廣華癌症紓緩或者去大學中醫學院睇個教授級 )

公立
私家就算係都唔會寫出黎

係呀，我都想話成兩個月可以試吓第二個
我重點係如果係爆到五顏六色仲咁磨中醫比較傻

我老豆就係有癌症睇中醫，睇到最後癌細胞轉移搞到行唔到路
啲中醫好興講西藥傷身，又話化療好辛苦西藥貴叫人試中醫，話係調理身體
中醫乜撚野針灸中藥全部食撚屎啦
家人有癌症嘅時候唔了解醫學知識真係好無助，好易比中醫呃到
最後老豆睇返西醫入院，可惜太遲
如果最後末期其實真係樂觀接受，珍惜同家人相處最後時間好過（過來人意見）
末期好多人會比假希望你叫你試唔同治療，浪費時間浪費錢同埋辛苦

PET SCAN 可以驗全身
我都做過
不過有d唔係實體既腫瘤聽聞係無咁精準
但依家技術都係pet scan 最清楚睇全身

廢托？

PET scan 係利用放射性葡萄糖都顯示身體邊啲位既細胞特別活躍，從而推斷邊度有癌細胞
但感染發炎等都會令細胞活躍

所以PET scan唔係亂用黎驗身體有無癌症

相反，如果驗到有癌症，而又想睇有無擴散，PET scan就有用啦

中醫無cancer呢樣嘢 ckeck唔到唔出奇

cet?

有中浸港大你唔睇 睇個暨南

唔好諗啦 轉醫生啦
見上面都有巴打建議先睇西醫控制
再睇中醫調理

根本唔係呢個問題
係本身你身體有個大問題但個中醫唔好話醫唔醫到
係連發現都發現唔到有問題

再者一早有中醫文獻記載cancer

只有自然療法先可以幫你盡早解脫

中醫 你不如信耶穌仲大機會醫得好

中醫連文科仔都讀得你都知咩事啦，啲知識係只係由trial and error度嚟，你家人個case咪其中一個error囉。

某醫生唔好=中醫唔好

李早祺唔掂
試過初起睇佢
食一停藥發得仲大
唔記得佢係咪皮膚科
平係平, 但等咁Q耐

保重

爸打get到我想講乜喇

暨南廢=/=中醫廢

一向睇佢咁耐都把唔到有大鑊嘢=/=靠中醫check癌治癌

睇緊書同資料準備化療作戰
倒錢落海

定PET CT scan

睇開個中醫之前心臟血管塞左
即時諗其實佢幫自己把脈把唔把到

利：繼續睇佢

中醫唔用雞尾酒醫你都執到啦
仲想發現你有cancer?

後生仔。。

其實係你呢個廢
之前有個親戚cancer 都係把到再提佢快啲去body check
好彩有跟開

其實主要都係睇中醫有無料
並不是中醫=/=無用
呢到好多扮專家

快 d睇暨南 d西醫

cancer睇中醫已經戇鳩
你仲要睇個暨南嘅

西醫話打丁無害就已經，科學，弱點就係証實或者証虛唔到長時間累積既影響，科學之本，實驗，根本人類就唔可能做到，太多變數太長時間，只能用最不科學既統計黎鳩嗡。

當你有cancer 你都唔會淨係信西醫
講就輕鬆

會考5分 暨南大學成功升讀醫科

Sorry係文滙報

前排發燒左好耐
都去左做pet scan

改個咁既名
人品好唔得去邊
樓主你都幾抵死

不嬲都係先睇西醫再睇中醫架啦

係唔係都拎到中醫牌，良莠不齊，點信呢個系統先？

中醫成日話自己醫感冒呢啲病好掂，拖你一兩個星期，叫你生活習慣好啲，痴鳩線，病人自癒能力就領功話自己醫術好

中醫冇癌症概念？

中醫無cancer既概念
同埋對中醫黎講一期四期都係咁醫架啦, 佢無錯

我屋企係好傳統果d成日講熱氣，濕潤乜7乜7。我越大越讀得多書就越唔信呢d。 宜家全家身體越來越差，我就越靚仔，勸過佢地唔好煲乜7老火湯，吃多d蛋白質之類，反而比佢地真係當我係傻仔

你都same啦

屌個個以為我個名係去大陸偷食人妻
其實係我識個大陸婆
嫁咗嚟香港之後俾帽佢老公戴
用佢靈感嚟改名

追文啦
都無話要用中醫醫cancer
而係睇嗰個中醫保唔到健都算啦
咁大鑊都唔撚知

老火湯咋喎 身體差係咪年紀大咗咋

中醫點識呢D？